[
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": [
            "Язык программирования",
            "Тип данных",
            "Музыкальный инструмент",
            "Змея на английском"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": [
            "int",
            "float",
            "str",
            "natural"
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Какой оператор используется для проверки равенства двух значений в Python?",
        "options": [
            "=",
            "==",
            "is",
            "equals"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какая функция используется для получения ввода от пользователя?",
        "options": [
            "print",
            "input",
            "get",
            "read"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Как создать список в Python?",
        "options": [
            "()",
            "{}",
            "<>",
            "[]"
        ],
        "correct_option": 3
    },
    {
        "question": "Какой метод используется для добавления элемента в конец списка?",
        "options": [
            "insert",
            "add",
            "append",
            "extend"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": " Что такое \"list comprehension\" в Python?",
        "options": [
            "Функция для создания списка на основе другого списка или итерируемого объекта.",
            "Способ импорта модулей в Python.",
            "Оператор для работы со строками.",
            "Метод создания класса в Python."
        ],
        "correct_option": 0
    },
    {
        "question": "Что означает аббревиатура PEP в контексте Python?",
        "options": [
            "Python Execution Process",
            "Python Enhancement Proposal",
            "Python Error Prevention",
            "Python Extension Package"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": " Какая структура данных в Python является неизменяемой (immutable)?",
        "options": [
            "list",
            "dict",
            "tuple",
            "set"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какой способ является лучшим для обработки исключений в Python?",
        "options": [
            " Игнорировать ошибки",
            "Использовать оператор if для проверки на возможные ошибки",
            "Использовать конструкцию try...except",
            "Завершать программу при возникновении исключения"
        ],
        "correct_option": 2
    }
]